埃及男童被控2歲時參與示威犯謀殺罪 判囚終身惹國際譁然

埃及一名4歲男童早前被控在2歲時參與政治示威，犯下謀殺等多項罪行，因而被判終身監禁，此荒誕判刑令國際社會譁然。埃及政府一度堅持沒有判錯刑，惟面對社會公憤下，日前終改口認錯，指兇手另有其人，承諾不會拘捕男童及其家人，但事件仍引來外界猛烈批評埃及司法體系腐敗不公。
根據軍事法庭裁決，男童卡尼（Ahmed Mansour Karni）與115人同涉參與2014年一場由穆斯林兄弟會發起的政治示威，因而一同被列入終身監禁名單，其罪行為4項謀殺、8項意圖謀殺、損害公私財產、尋釁滋事、威嚇警員，並毀壞其車輛。而當時卡尼只得2歲。
卡尼的辯護律師費爾哈特（Ramadan Farhat）向法庭呈上男童的出生證明，以強調其年齡，但法庭未有理會，其後案件已轉交至軍事法庭。而在本月16日，即使被告卡尼並未出庭，法庭仍宣判他終身監禁。他指，「估計法官連案件都沒認真看過」。
報道指，警察2014年上門拘捕卡尼時，男童父親向其表示他們要抓的是一名嬰兒，警方認為他存心戲弄，於是將他拘留4個月等候調查。由於害怕再次入獄，他獲釋後開始了18個月的逃亡生活。
根據報道，判錯刑事件疑源於卡尼姓名與真兇相似，有指法庭是調亂了兩父子的身分，根據埃及人取名習慣，孩子名字會包含父親名字，有調查顯示卡尼的父親是穆斯林兄弟會成員；但亦有指真兇另有其人。
此事曝光後，在社交網站激起熱議，男童父親亦上電視哭訴冤情。內政部部長隨即承諾不會拘捕他們兩父子，指他們要找的兇手是50多歲的男子。不過軍方其後又發聲明，指真兇是一名16歲青年。
埃及律師形容這是該國司法界「最荒謬的一次判決」，有學者形容今次事件正是反映當地司法系統不公的例子，憂慮會導致民眾日後不再相信司法體系。
（綜合）

站務台

其實香港以胸襲警都可以一戰